Q: What are the Pre-existing condition limitations in this policy?
A: Based on Hartford Cert 5387491 Pre-Existing Condition, unless, at the time You become Disabled, You have not received Medical Care for the condition for 12 consecutive month(s) while insured under The Policy; or You have been continuously insured under The Policy for 24 months.
<EOS>
Q: Is there a waiting period for coverage in this policy?
A: Based on Hartford Cert 57 bodily injury, sickness, Mental Illness, episode Substance Abuse, or any manifestations, symptoms, findings, or resulting from such accidental bodily injury, sickness, Mental Illness, pregnancy, Substance Abuse insurance days preceding the effective date of this policy.
<EOS>
Q: Are coverage amounts subject to change with a change in class or rate of pay?
A: Based on Hartford Cert 542 bodily injury, sickness, Mental Illness, pregnancy, episode Substance Abuse; or any manifestations, symptoms, findings, or resulting from such accidental bodily injury, sickness, Mental Illness, pregnancy, Substance Abuse insurance days preceding the date of coverage change in Your class or rate of pay. However, the coverage may increase or decrease on the date there is a change in Your class or Pre-disability will not apply to You for the 1) the end of the Prior Policy; or 2) the period specified in the Prior Policy.
<EOS>
Q: What is the Eligibility Waiting Period for Coverage according to the policy?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [8, 9, 22, 33, 34, 35, 54, 65, 66, 67, 70, 80, 81], the Eligibility Waiting Period for Coverage is stated as "None".
<EOS>
Q: What condition must be fulfilled by the policyholder if they cease to be Disabled and return to work for a total of 5 days or less during the first 6 months of disability?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [65, 66, 67], if the policyholder ceases to be Disabled and returns to work for a total of 5 days or less during the first 6 months that they are Disabled, the 6-month waiting period will not be interrupted. Except for the 5 days or less that they worked, they must be Disabled by the same condition for the total 6-month period. If they return to work for more than 5 days, they must satisfy a new waiting period.
<EOS>
Q: What is the condition for Waiver of Premium according to the policy?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [65, 66, 67], if Waiver of Premium is approved, it will be retroactive to the date the disability began. Premiums will be waived retrospectively once the policyholder has completed the 180-day waiting period.
<EOS>
Q: What is the maximum duration of benefits payable if caused by Injury or Sickness according to Hartford Cert 5387491.pdf?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [9, 12, 34, 38, 39], the maximum duration of benefits payable is 11 week(s) for both Injury and Sickness.
<EOS>
Q: When do weekly benefits stop being payable according to the Maximum Duration of Benefits in this policy?
A: Based on Hartford Cert 5388491.pdf page [9, 12, 34, 38, 39], weekly benefits will not continue beyond the end of the original Maximum Duration of Benefits.
<EOS>
Q: Under what condition can benefits cease to be payable under this policy before reaching the Maximum Duration of Benefits?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [9, 12, 34, 38, 39], benefits can cease to be payable before reaching the Maximum Duration of Benefits if Your Current Weekly Earnings exceed 80% of Your Pre-disability Earnings, or if no further benefits are payable under any provision in The Policy that limits benefit duration.
<EOS>
Q: What are the events that could trigger the end of an employee's participation in this insurance plan, as per Hartford Cert 5387491.pdf?
A: Based on page [11, 18, 19, 36, 49, 50, 77, 78, 86], an employee's participation in this insurance plan could end on the last day of the period for which premium contribution is required, the date their employer terminates their employment, the date they cease to be a Full-time Active Employee in an eligible class for any reason, or the date their employer ceases to be a Participating Employer.
<EOS>
Q: What types of retirement plans are excluded from this insurance plan, according to Hartford Cert 5387491.pdf?
A: Based on page [11, 18, 19, 36, 49, 50, 77, 78, 86], a profit sharing plan, thrift, savings or stock ownership plans, a non-qualified deferred compensation plan, an individual retirement account (IRA), a tax sheltered annuity (TSA), Keogh Plan, 401(k) plan, 403(b) plan or 457 deferred compensation arrangement are excluded from this insurance plan.
<EOS>
Q: What rights does an employee have regarding contributions for the life and accidental death and dismemberment insurance coverage in this plan, as per Hartford Cert 5387491.pdf?
A: Based on page [11, 18, 19, 36, 49, 50, 77, 78, 86], an employee has the right to make any contributions required to keep the insurance in force, the right to convert, and the right to name and change a beneficiary.
<EOS>
Q: What is the duration of the Elimination Period in this policy?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [34, 37, 38, 39, 42, 47], the Elimination Period is 90 days.
<EOS>
Q: How are Disability benefits calculated if one remains disabled after the Elimination Period and earns less than or equal to 20% of their Indexed Pre-disability Earnings?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [34, 37, 38, 39, 42, 47], if one remains disabled after the Elimination Period and earns less than or equal to 20% of their Indexed Pre-disability Earnings, their Monthly Benefit will be determined by multiplying their Pre-disability Earnings by the Benefit Percentage.
<EOS>
Q: What happens if one's Current Monthly Earnings exceed 100% of their Pre-disability Earnings after the Elimination Period, even though they remain disabled?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [34, 37, 38, 39, 42, 47], if one's Current Monthly Earnings exceed 100% of their Pre-disability Earnings after the Elimination Period, their Monthly Benefit will be reduced by the amount of excess.
<EOS>
Q: What is the Benefit Percentage applicable to the policy holder?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page 34, the Benefit Percentage applicable to the policy holder is 60%.
<EOS>
Q: How is the Monthly Benefit calculated for the policy holder?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page 38 and 39, the Monthly Benefit is calculated by multiplying the policy holder's Pre-disability Earnings by the Benefit Percentage (60%), then comparing the result with the Maximum Benefit. From the lesser amount, deduct Other Income Benefits. The result is the Monthly Benefit.
<EOS>
Q: Is there a maximum limit to the Seat Belt Benefit or Air Bag Benefit under this policy?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page 42 and 73, for both Seat Belt Benefit and Air Bag Benefit, either an amount resulting from multiplying the Principal Sum by the respective Benefit Percentage is payable, or the Maximum Amount for these benefits.
<EOS>
Q: What is the waiting period for Waiver of Premium to begin?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page 71 attain Waiver of Premium, then there is no waivered for Waiver Right within the time limits described in such provision; and the Amount of Life Insurance that may be converted will be subject to the terms conditions Conversion Right.
<EOS>
Q: What age can an employee return to work to qualify for Waiver?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page 70 affected.
<EOS>
Q: When the Waiver of Premium cease?
A: If You attain Normal Retirement Age Disabled prior60, then the Waiver of Premium will cease. If You do not return to work in Eligible Class, coverage will end. However, You may be eligible exercise Conversion Right within time limits described provision, if You do so.
<EOS>
Q: What is the method to determine Your Monthly Benefit?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [39], Your Monthly Benefit is determined by comparing the result after Other Income Benefits deduction with the Maximum Benefit. The lesser amount is then used to compare with Current Monthly Earnings. If their sum exceeds 100% of Pre-disability Earnings, Your Monthly Benefit will be reduced by the amount of excess.
<EOS>
Q: What happens if Your Monthly Benefit plus Current Monthly Earnings surpasses a certain percentage of Pre-disability Earnings?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [39], if the sum of Your Monthly Benefit and Your Current Monthly Earnings exceeds 100% of Your Pre-disability Earnings, We will reduce Your Monthly Benefit by the amount of excess.
<EOS>
Q: What factors are not considered in reducing Your Monthly Benefit?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [39], Current Monthly Earnings will not be used to reduce Your Monthly Benefit under this policy.
<EOS>
Q: What will happen if the sum of my Monthly Benefit, Current Monthly Earnings and Other Income Benefits exceeds 100% of my Pre-disability Earnings?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [39, 40, 43, 47], if the sum of Your Monthly Benefit, Current Monthly Earnings and Other Income Benefits exceeds 100% of Your Pre-disability Earnings, We will reduce Your Monthly Benefit by the amount of the excess. However, Your Monthly Benefit will not be less than the minimum benefit or the Minimum Periodic Payment (MPP), whichever is greater.
<EOS>
Q: Can my Current Monthly Earnings affect the Elimination Period?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [39, 40, 43, 47], if at the end of the Elimination Period, You are prevented from performing one or more of the Essential Duties of Your Occupation, but Your Current Monthly Earnings are 80% or more of Your Pre-disability Earnings, Your Elimination Period will be extended for a total period of 12 months from the original date of Disability, or until such time as Your Current Monthly Earnings are less than 80% of Your Pre-disability Earnings, whichever occurs first.
<EOS>
Q: What documents should I provide to support my claim?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [39, 40, 43, 47], You should provide Your Pre-disability Earnings, Current Monthly Earnings or any income, including but not limited to copies of Your filed and signed federal and state tax returns; and any and all medical information, including x-ray films and photocopies of medical records, including histories, physical, mental or diagnostic examinations and treatment notes.
<EOS>
Q: What is the Minimum Benefit payable under the Seat Belt Benefit if it cannot be determined whether the policyholder was wearing a seat belt at the time of accident?
A: Based on Hartford Cert 5383491.pdf page 73, a Minimum Benefit will be payable under the Seat Belt Benefit.
<EOS>
Q: Under what circumstances is it determined that the policyholder was not wearing a seat belt at the time of accident?
A: Based on Hartford Cert 5383491.pdf page 73, if it cannot be determined that the policyholder was wearing a seat belt at the time of accident, a Minimum Benefit will be paid. No explicit conditions are mentioned regarding how this determination is made.
<EOS>
Q: Is there a specific amount or percentage for the Minimum Benefit payable under the Seat Belt Benefit?
A: Based on Hartford Cert 5383491.pdf page 73, no specific amount or percentage for the Minimum Benefit is mentioned. The document only states that a Minimum Benefit will be paid under the Seat Belt Benefit if it cannot be determined whether the policyholder was wearing a seat belt at the time of accident.
<EOS>
Q: What does the term Common Carrier refer to in Hartford Cert 5387491.pdf?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [77, 78], Common Carrier means a conveyance operated by a concern, other than the Policyholder, organized and licensed for the transportation of passengers for hire and operated by that concern.
<EOS>
Q: What types of vehicles are excluded from the definition of Motor Vehicle in this document?
A: Based on Hartford Cert 5387491.pdf page [77, 78], Motor Vehicle does not include farm equipment, snowmobiles, all-terrain vehicles, lawnmowers or any other type of equipment vehicles.