Q: What law is referred to as COBRA in this document?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 1, the Consolidated Omnibus Budget Reconciliation Act of 1985, as amended, including changes made by the Health Insurance Portability and Accountability Act of 1996 (HIPAA).
<EOS>
Q: What is defined as a program sponsored by the Employer or taking of any prescribed drugs or medicines?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 2, this benefit will be called "Medical Plan". It means a program provided by the Employer that provides health insurance or medical coverage to the Insured Employee; and 2: for which the Insured Employee is eligible as a result of employment with the Employer that provides health insurance or medical coverage to the Insured Disability Injury which begins before the Insured Employee's effective date under this Medical Premium Benefit provision, if added later by amending the Policy.
<EOS>
Q: What is considered as a Pre-Existing Condition in this document?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 3 months prior to the Insured Employee's effective date under this Medical Premium Benefit provision.
<EOS>
Q: What is the name of the plan as mentioned in the document?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 2, the name of the plan is Group Long Term Disability Insurance for Employees of Innovative Anesthesia Management.
<EOS>
Q: What are the eligibility requirements for this plan?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 2, full-time employees working at least 30 hours per week are eligible. Employees become eligible on the first day of active full-time employment.
<EOS>
Q: What is the contribution structure for this plan? Are insured employees required to contribute to the cost of the coverage?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 2, insured employees are not required to contribute to the cost of the coverage.
<EOS>
Q: What is the name and section of relevant Collective Bargaining Agreements associated with this policy?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 30, there are no relevant Collective Bargaining Agreements mentioned.
<EOS>
Q: What is the eligibility criteria for the Vocational Rehabilitation Benefit Provision?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf pages 19-20, an Insured Employee may be eligible if they have a Disability that prevents them from performing their regular occupation and lack the skills or experience for any other gainful occupation. They must also have the physical and mental abilities needed to complete a Program, be reasonably expected to return to work after completing it, and meet other specified conditions.
<EOS>
Q: What is the maximum amount of Vocational Rehabilitation Benefit payable under this policy?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 8, the amount of any Vocational Rehabilitation Benefit will not exceed the Company's expected claims liability.
<EOS>
Q: What is the definition of a "Program" as mentioned in this policy?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 3, a "Program" means a written vocational rehabilitation program which includes goals, responsibilities, and times, dates, and costs of the rehabilitation services; developed with input from the Insured Employee, his or her Physician, and any current or prospective employer, when appropriate.
<EOS>
Q: What services can an Insured Employee receive under the Vocational Rehabilitation Benefit?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 30, a Vocational Rehabilitation Benefit may consist of vocational evaluation, counseling, training or job placement; job modification or special equipment; and other services deemed reasonably necessary to help the Insured Employee return to work.
<EOS>
Q: Under what conditions can an Insured Employee be eligible for a Vocational Rehabilitation Benefit?
A: Based on Lincoln Cert 4939762.pdf page 30, an Insured Employee may be eligible if he or she has a Disability that prevents the performance of his or her regular occupation; lacks the skills, training, or experience needed to perform any other gainful occupation after the Own Occupation Period; has the physical and mental abilities needed to complete a Program; is reasonably expected to return to work after completing the Program, given their degree of motivation and labor force demand for workers in the proposed occupation. The Company must also find that the cost of services is less than its expected claim liability.