Q: What is the effective date of the changes mentioned in the policy Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 4, the effective date of the changes is not explicitly stated but it is the date when the document was signed.
<EOS>
Q: What are the requirements for a disability claim due to a pre-existing condition according to this policy?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf pages 41, 42, and throughout the Benefit Information section, a disability claim due to a pre-existing condition will be approved only if the disability begins in the first 12 months after the insured's effective date of coverage for the applicable benefit, or such shorter time as provided in the policy.
<EOS>
Q: What is the duration for which statements in an application for this coverage can be used to determine a pre-existing condition exclusion?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf pages 29, 39, and throughout the OTHER FEATURES section of the BENEFITS AT A GLANCE, the duration for which statements in an application can be used to determine a pre-existing condition exclusion is 12 months. Any time longer than that will be reduced to 12 months.
<EOS>
Q: What is the policyholder's minimum requirement of work hours per week according to Unum Policy 5355035?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1), the policyholder must perform at least 20 hours of work per week, excluding overtime, to be eligible for disability benefits.
<EOS>
Q: Is there a provision for part-time workers in this policy?
A: Based on Unum Policy 5355035 (4), if a policyholder's regular employment is part-time and they work less than the standard full-time hours, their earnings are still calculated based on their full-time weekly wage.
<EOS>
Q: What percentage of a policyholder's pre-disability earnings is considered for disability benefits calculation?
A: Based on Unum Policy 5355035 (12), the total disability benefits are calculated based on 60% of their policyholder's obligations under the policy. This policyholder's group long-term disability insurance companies to pay claims that the unable insolvent company cannot meet.
<EOS>
Q: What is the minimum hours requirement for employees according to Unum Policy 5355035 (1).pdf page [4]?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [4], the minimum hours requirement for employees is 30 hours per week.
<EOS>
Q: Is there a reduced minimum hours requirement in the policy, and if so, what is it?
A: Yes, there is a reduced minimum hours requirement in the BENEFITS AT A GLANCE section of Unum Policy 5355035 (1).pdf page [4]. The reduced minimum hours requirement is 17.5 hours per week.
<EOS>
Q: Where within the policy can one find the Pre-existing Condition exclusion in relation to the Minimum Hours Requirement?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [42], the Pre-existing Condition exclusion can be found in the OTHER FEATURES provision of the policy. However, there is no direct mention of the Minimum Hours Requirement in relation to this exclusion.
<EOS>
Q: What is the waiting period for employees who were in an eligible group before November 1, 2017?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 4, the waiting period for employees who were in an eligible group before November 1, 2017 is 90 days of continuous active employment.
<EOS>
Q: What is the waiting period for employees entering an eligible group after November 1, 2017?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 4, the waiting period for employees entering an eligible group after November 1, 2017 is also 90 days of continuous active employment.
<EOS>
Q: If an employee's employment ends and they are rehired within 12 months, what happens to their previous work while in an eligible group regarding the waiting period?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 4, if an employee's employment ends and they are rehired within 12 months, their previous work while in an eligible group will apply toward the waiting period.
<EOS>
Q: What is the Elimination Period as stated in Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [4, 17, 18, 20, 21, 27, 34], the Elimination Period is 90 days.
<EOS>
Q: Are you required to have a 20% or more loss in indexed monthly earnings during the elimination period to be considered disabled according to Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [4, 17, 18, 20, 21, 27, 34], you are not required to have a 20% or more loss in your indexed monthly earnings due to the same injury or sickness to be considered disabled during the elimination period.
<EOS>
Q: Can you satisfy your Elimination Period if you are working while disabled according to Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [4, 17, 18, 20, 21, 27, 34], if you are working while you are disabled, the days you are disabled will count toward your elimination period.
<EOS>
Q: What is considered as monthly earnings according to Unum Policy 53550 a suitable index if the U.S. Department of Labor discontinues or similar measurements?
A: Your gross monthly income from your Employer, as defined in the plan.
<EOS>
Q: What percentage can a disabled employee work and earn while still receiving benefits according to Unum Policy 5350 each anniversary of benefit payments by the lesser percentage increase in the current annual Consumer Price Index published by the U.S. Department of Labor?
A: The ability to work and earn between 20% and 8 Index (CPI-U) is adjusted on each anniversary of benefit payments by the lesser of 10 the right to use some other suitable index if the Department of changes or stops publishing the CPI-U.
<EOS>
Q: What is the maximum monthly benefit an employee can receive under this plan?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 4, the maximum benefit of the policy is $8,000 per month.
<EOS>
Q: How much of an employee's gross disability payment is paid as additional disability benefit?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 36, an additional disability benefit of 10% of the gross disability payment is provided, with a maximum benefit of $1,000 per month.
<EOS>
Q: What is the cumulative maximum benefit period for disabilities due to mental illness and self-reported symptoms?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 29, the lifetime cumulative maximum benefit period for such disabilities is 12 months.
<EOS>
Q: What is the monthly amount paid for each dependent under Dependent Care Expense Benefit?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 5, the monthly amount paid for each dependent is $350.
<EOS>
Q: How much is the maximum monthly benefit for all eligible dependent care expenses combined?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 5, the maximum monthly benefit for all eligible dependent care expenses combined is $1,000.
<EOS>
Q: When does the payment of Dependent Care Expense Benefit start?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 5, the payment of Dependent Care Expense Benefit starts immediately after you start participating in Unum's Rehabilitation and Return to Work Assistance program.
<EOS>
Q: What is the minimum benefit period for pre-existing conditions under Continuity of Coverage according to Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [5], the minimum benefit period for pre-existing conditions under Continuity of Coverage is 3/12.
<EOS>
Q: What happens if an individual is not in active employment when their employer changes insurance carriers to Unum, as per the policy?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [5], if an individual is not in active employment when their employer changes insurance carriers to Unum, they are still eligible for Continuity of Coverage.
<EOS>
Q: Is there any specific requirement or condition mentioned in the policy regarding Survivor Benefit under Continuity of Coverage?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [28], it is not explicitly stated that there is a specific requirement or condition for Survivor Benefit under Continuity of Coverage. However, details about the Survivor Benefit can be found in other sections of the policy.
<EOS>
Q: What is the minimum benefit for pre-existing conditions in this Unum policy?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 5, the Minimum Benefit for pre-existing conditions is 3/12 Survivor Benefit.
<EOS>
Q: What happens if subtracting deductible sources of income results in a zero benefit?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 23, if subtracting deductible sources of income results in a zero benefit, the Minimum Benefit will apply.
<EOS>
Q: What is the condition or requirement for the application of the Minimum Benefit?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 23, the Minimum Benefit applies when subtracting deductible sources of income results in a zero benefit.
<EOS>
Q: What is the Survivor Benefit in Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: The Survivor Benefit, based on page [5, 28], is a lump sum benefit equal to 3 months of the gross disability payment.
<EOS>
Q: Under what circumstances can the Survivor Benefit be paid before death in Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: In Unum Policy 5355035 (1).pdf, if a claimant is terminally ill, they may receive their 3 month survivor benefit prior to death.
<EOS>
Q: Is the Survivor Benefit payable again upon death if it has already been paid as a lump sum prior to death in Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: Based on page [5, 28] of Unum Policy 5355035 (1).pdf, if the survivor benefit has been paid as a lump sum prior to death, no additional 3 month survivor benefit will be payable upon the claimant's death.
<EOS>
Q: Is the Work Life Assistance Program provided by Unum available for both policyholders and their dependents?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [6, 32], yes, the program is provided to both policyholders and their dependents.
<EOS>
Q: How can one access this Work Life Assistance Program?
A: According to Unum Policy 5355035 (1).pdf page [6, 32], the program can be accessed by a 1-800 telephone number available 24 hours a day, 7 days a week or online through a website. Information about this program can also be obtained through your plan administrator.
<EOS>
Q: In what situations is the Work Life Assistance Program helpful?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [6, 32], the program is designed to assist with a wide range of personal or professional issues, including everyday problems as well as crisis support. Examples given are help in finding day care, transportation for an elderly parent, researching colleges for a child, and dealing with workplace stress.
<EOS>
Q: Who is exempted from making premium payments under this Unum policy while receiving Long Term Disability payments?
A: The insured individual is not required to make premium payments.
<EOS>
Q: Under what conditions can an insured stop making premium payments under this plan?
A: An insured will not have to make premium payments while he or she is receiving Long Term Disability payments under this plan.
<EOS>
Q: How are the waiver of premium and Long Term Disability payments related in this Unum policy?
A: The waiver of premium applies when an insured is receiving Long Term Disability payments under this policy, meaning they do not have to make premium payments during that time.
<EOS>
Q: What is the maximum duration for a pre-existing condition exclusion in the OTHER FEATURES provision of the BENEFITS AT A GLANCE section of the policy?
A: If the last number is greater than 12 months, it is reduced to 12 months.
<EOS>
Q: What happens if the pre-existing condition exclusion in the BENEFIT INFORMATION section applies?
A: It will be applied by deleting the phrase "or you had symptoms for which an ordinarily prudent person would have consulted a health care provider.
<EOS>
Q: How long is the pre-existing condition exclusion in the BENEFIT INFORMATION section active?
A: It will be applied only if the disability begins in the first 12 months after the insured's effective date of coverage for the applicable benefit, or such shorter time as provided in the policy.
<EOS>
Q: What are the dates that Unum will provide coverage for a payable claim?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 19, Unum will provide coverage for a payable claim which occurs while you are covered under the policy or plan.
<EOS>
Q: How is average gross monthly income calculated?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 15 and 19, average gross monthly income is your total income before taxes. It does not include income received from car, housing or moving allowances, Employer contributions to a qualified deferred compensation plan, or income received from sources other than your Employer.
<EOS>
Q: What are retirement payments and how will they be considered by Unum?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 22 and 37, Retirement payments include those benefits which are based on your Employer's contribution to the retirement plan. Disability benefits which reduce the retirement benefit under the plan will also be considered as a retirement benefit. Regardless of how retirement funds from the retirement plan are distributed, Unum will consider your and your Employer's contributions to be distributed simultaneously throughout your lifetime. Amounts received do not include amounts rolled over or transferred to any eligible retirement plan. Unum will use the definition of eligible retirement plan as defined in Section 402 of the Internal Revenue Code including any future amendments which affect the definition.
<EOS>
Q: What mental illness limitation exemptions does Unum provide for dementia?
A: Unum will not apply the mental illness limitation to dementia if it is a result of stroke, trauma, viral infection, Alzheimer's disease, or other conditions not listed which are not usually treated by a mental health provider or other qualified provider using psychotherapy, psychotropic drugs, or other similar methods of treatment.
<EOS>
Q: Which specific conditions mentioned in the policy are not typically treated by a mental health provider?
A: Other conditions not listed which are not usually treated by a mental health provider or other qualified provider using psychotherapy, psychotropic drugs, or other similar methods of treatment.
<EOS>
Q: If dementia is caused by a viral infection, what is the policy's stance on applying the mental illness limitation?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page [26], if dementia is caused by a viral infection, the mental illness limitation will not be applied.
<EOS>
Q: What happens to a payment if you are not in active employment when your employer changes insurance carriers to Unum, under the Continuity of Coverage?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 28, your payment will be limited to the amount that would have been paid by the prior carrier. Unum will reduce your payment by any amount for which your prior carrier is liable.
<EOS>
Q: What are the conditions under which Unum may send a payment if you have a disability due to a pre-existing condition when your employer changes insurance carriers to Unum?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 29, Unum may send a payment if your disability results from a pre-existing condition if either the Unum plan or the prior carrier's plan, if benefits would have been paid had that policy remained in force, is satisfied. If neither is satisfied, Unum will not make any payments.
<EOS>
Q: What changes have been made to the provision for disability due to a pre-existing condition when your employer changes insurance carriers to Unum, regarding credit for the pre-existing condition period?
A: Based on Unum Policy 5355035 (1).pdf page 41, the provision in the Benefit Information section of the policy has been amended to provide that Unum will credit the pre-existing condition period you satisfied under another similar group disability policy if you were covered under the prior policy within 30 days of being effective under this policy and you applied for this coverage when you first became eligible.
<EOS>
Q: What is the purpose of a worksite modification as described in Unum Policy 5355035 (1).pdf?
A: A worksite modification might be what is needed to allow you to perform the material and substantial duties of your regular occupation with your Employer.
<EOS>
Q: Who assists in identifying a suitable worksite modification that Unum agrees will help an employee return or remain at work, according to the policy?
A: One of our designated professionals will assist you and your Employer to identify a modification we agree is likely to help you remain at work or return to work.
<EOS>
Q: What are the conditions for Unum to reimburse an employer for the cost of a worksite modification, as per the policy?
A: When this occurs (i.e., when there's an agreement on a worksite modification), Unum will reimburse your Employer for the cost of the modification. This agreement must be in writing and signed by you, your Employer, and Unum.